[贏] 上海「豆腐渣工程」崩壞：都心廠房坍塌，活埋工人已知10死

上海「豆腐渣工程」崩壞：都心廠房坍塌，活埋工人已知10死

「轟隆一聲巨響，我還以為是爆炸！」位於中國上海都心的長寧區，一間汽車廠房於16日中午發生嚴重坍塌事故，正在進行改建施工的大樓突然崩塌下陷，當場活埋25名工人、已知至少有10人死亡，其餘還在醫院治療中。當局派出消防人員搶救，歷時超過12小時才完成搜救，但過程中有多少人被困？人員傷亡情形？搜救進度為何？各種資訊混亂不一，直到17日凌晨對外確認，而案發原因仍在調查當中。但令輿論不滿的是，這起工安事故發生後，被質疑是建設公司強迫趕工、以及脆弱的豆腐渣工程所導致，但有關「起底」廠房背景的新聞全遭刪除，更引發坍塌事故的黑幕揣測。

事故地點在上海都心西部的長寧區，位於昭化路148號、一間佔地3,000平方公尺的汽車廠房大樓。16日中午11點30分左右，正在進行改建、拆除加固工程的廠房突然應聲崩塌，轟隆巨響之後建築牆體崩壞下陷，坍塌面積約1,000平方公尺，並當場活埋了25名工人。

根據當地目擊者表示，現場「有如發生爆炸」一般煙塵瀰漫，上海消防救援總隊在接獲通報後，已先後緊急調派24輛消防車、150多名人員前往搶救，至下午1點30分左右已救出11名受困者。然而倒底總共多少人被活埋？獲救者的傷亡情形如何？施工廠房的負責單位是誰？直到當日傍晚，相關資訊仍混亂不清。

上海消防當局在案發後不久公開在微博指出，坍塌的廠房是上海東馳汽車公司所經營的「奔馳汽車4S店」，但上海東馳立刻發布聲明否認，該廠房地址早已在今年1月1日註銷，目前的建物以及建築工程都與上海東馳無關。雖然上海消防在當日下午修正說法，改為「昭化路148號坍塌事故」，但與此同時有關施工單位、廠房背景的訊息，也成為網路屏蔽的敏感內容。

負責該地改建施工的是「上海光敏建築裝飾工程」公司，根據多篇中國媒體調查，上海光敏建築曾因為「隱瞞公司真實資訊、弄虛作假」，而被上海奉賢區市場監管局列入企業經營異常名單，還有多筆財務糾紛和行政處罰的紀錄。

上海應極管理局表示，該大樓已有50多年歷史，目前準備改建成商業藝術中心，原本預計在今年5月底開始營業。坍塌地點附近居民指出，可能因為趕工的緣故，「幾乎快要24小時都在施工」，因此連帶造成施工品質不佳，成為中國詬病的「豆腐渣工程」，最後導致大樓坍塌。

「罔顧人命趕工，施工單位不用負責？」輿論矛頭紛紛指向負責施工的上海光敏建築，但就在起底文章紛紛流傳之際，相關新聞就立刻面臨屏蔽，被刪除的效率比坍塌搜救還要準確快速。由於事發的長寧區位在開發相對成熟的都心西部，也有民眾對此懷疑，「上海怎麼也會有這種事？這背後有什麼問題？」

事發原因為何？負責單位是否真的是上海光敏建築？種種疑惑，中國官方表示「留待有關部門的調查」。17日凌晨，上海應急管理局發布聲明，現場搜救任務在17日凌晨1點45分已基本完成（從事發開始歷時超過12小時），最新數據是發現的受困者25人、其中搶救不治而喪命者10人。目前應急管理局已成立專責的事故調查小組，調查現場物證與相關人證。

唔知幾時到香港既豆腐渣出事

城大天花事件

全世界都有野起起下冧架啦

唔好亂講呀
咩死左10個
佢地只係失蹤 中國既意外從來都唔會死人
就算發現屍體都唔等於有人死

全世界都有人死架啦
全世界都有種族滅絕啦
全世界都有監控架啦
全世界。。。。

福地黎，無人死

北角去中環繞道個條隧道好似天花漏水

美斯美斯

其實沙中線都算係
不過保皇狗反對權力特權法
依加冇人洗負責
效果同大陸封鎖消息差唔多

打生椿 呢間野第日應該都幾旺場

最好就係班保皇黨參觀個時出事 活埋晒佢地

係咁㗎啦
好出奇呀

符合國情

快啲讚揚救災

預計死亡人數係35人

上海一世都超越唔到香港

咁就整到香港差過上海

上海 國際金融中心